可唔可以唔好亂教人食A酸

甚至咩藥都好

係acne好撚麻煩,
不過可唔可以直接去睇醫生?

唔好貪一時方便要靚唔要命

push

如果咁岩條女想生B又食左A酸

個畸胎真係多得你班仆街唔少

食a酸可以唔洗醫生處方？

應該睇中醫調理下

就算要, 想access呢D藥有幾難?
真係有心想食, 問frd借, 自己上網買都得啦

對男性有咩副作用？

你估冇仔生就安全咩

血脂又唔知, 撞咩藥又唔知, 有病就要睇醫生

上連登搵方法, 十條命都唔夠你死啊

好似睇過話會傷肝定唔知咩
唔係最嚴重都唔好食
不過而家好多人都係咪都食咗先

Idiopathic intracranial hypertension, TEN, SJS
完全冇人提過

我睇過兩個醫病都冇提過

我以前係香港睇醫生都唔會逐隻藥話你知有食完會點
不過喂大佬, 就算係咁, 話曬人地都有個牌係到
出事咪告到條友甩褲囉
聽班連登黃綠醫生點
出事點搞?

我食過一日以經嚴重過敏，要即刻停藥
其實唔好太神化a酸，唔好講到神仙藥咁萬試萬靈，唔係去到紅腫石頭瘡真係無資格用，個副作用係好大架

利申:政府皮膚專科開藥非自己配

唔跟醫生指示食係自己on9姐

一黎就俾食ge你?

係戇鳩啊
但係一個絕望到乜咁好難怪佢地會聽班撚樣點

我記得你係咪英國讀藥劑

白痴
好撚多醫生都係亂開A酸
你去屌佢地好過啦

好似開過d咩4環素但係無效

個醫生開a酸果時都好認真講d副作用後遺症，仲要我簽份咩同意書，所以聽到人配a酸我都o左嘴

如果係咁
唉屌搵日打篇文PO係度啦

記得食完之後夏天個嘴同塊面會乾到甩皮

其實班友唔信我咪去藥房到問囉
又唔駛錢

咁你想食有常識係咪去睇左醫生先呀？

但問題係有knowledge 係咪已經夠做?
呢個世界大把偏方去醫cancer, 大把人會落搭
當一個人試左好多approach都唔掂ge時候好難怪會去聽連登仔點
不過當然條友on9到去試咁多野都唔睇醫生
natural selection.

如果唔知自己本身肝有事再食a酸會唔會好大劑

係有幾有事先? 呢D真係check完OK 先好食

A酸會同咩藥撞

食緊咩藥, 不如你問醫生/藥劑師啦
好過遂隻遂隻自己對

truth or dare 屌你老母臭閪
食死人條命係咪你賠啊 屌你老母臭閪
人地個severity 你又知唔知啊 屌你老母臭閪

所以你話連登唔係充斥住冇腦ge傻鳩真係冇人信
我係一定要爛面先屌得你地班友咩戇鳩閪
如果我唔知食A酸之前有D乜野pre-caution, 出左事係咪搵你班柒頭負責啊
targin 香港都有得買啊 係咪即係副作用有限啊?
咁你講得出A酸副作用有限, 不如你講下出事有咩後果丫?
戇鳩閪就係戇鳩閪
自己想死就埋邊啦

兩年內唔好生仔
所以話靠你個死人腦黎食藥就死得人多啦
Hyperlipidaemia 你點睇?
食緊乜野supplement 你又知唔知有咩影響?
psychiatric disorders你又有冇諗過?
如果我係食A酸 management acne, 你又有冇考慮過有冇用其他applications?

咁都要走去食OK, 香港少咁幾條弱智又冇乜影響

我覺得自己食冇問題 但都要睇次醫生同要驗血

因為香港既醫生開a酸真係好撚貴，試過有醫生開10mg/100蚊

同埋女人食a酸同想生仔就係要小心

A 酸係treatment
但係唔係隻隻acne ge first line就另計
我寧願你去睇醫生俾佢check完再睇係唔係食, 好過聽班仆街係到鳩嗡

所以我建議睇一次醫生同驗一次血先再自己買藥食

真係要食個醫生會同你講
食落肚唔係唯一ge treatment

講得好,a酸既副作用比你地想像中既可以大好多

日日食食咗一年表示：副作用其實都幾強，請理解好，驗血，做好心理準備再食

食過就變左做醫生
黐孖筋

驗血，同埋開藥都需要喺醫生嘅評估下進行㗎囉

咁我都知呢D係assess過先食得
問題係呢到D人係咁報喜不報憂
轉個頭搵其他access就仆街

都係，其實呢到啲人食A酸食到有少少癲，大劑量長期食仲唔理副作用咁

我係最低劑量食，用嚟控制全身油脂分泌，但係就算咁低劑量都好，我全身嘅皮膚喺已經薄到用指甲都可以刮到出血，唔可以晒太陽，眼睛對陽光敏感咗，變相日頭嘅視力變差，加上情緒更加唔穩定咗

其實要食A酸一年驗兩次血，同埋唔好自己亂咁斷斷續續咁食會對身體好啲

不過前排見到有post教人作為醫治暗瘡嘅為一方式叫啲人自己去藥房買真係

食A酸 一定看醫生嫁啦
醫生會安排驗肝 再開合適劑量
你估街邊有得買咩

教人睇中醫算啦

真係唔好亂食
佢副作用可以好勁

呢樣仲好笑
既然搵得醫生佢自然有佢個clinical judgement啦
駛班仆街用A酸黎imply 搵醫生?
而且亦imply都係似imply隻藥食左落肚就解決左問題
係啊, 死左就唔駛愁

正正常常睇醫生我冇咩問題
亂教人食A酸就另計

唔洗理佢
佢個個post都係咁on9當有趣

中你兩拳就有

咁係你自己過敏姐,
關隻藥叉事咩

黎一個屌一個
理得你真心定假膠

你係屌緊一d 唔睇醫生而亂食A酸既人姐
果d人應該知道風險係點, 亦都係由佢地自己負責番
網上資訊咁多, 佢地唔搵都係佢地既事
但係唔好講到a酸咁恐怖得唔得
A酸有醫生跟進既情況下, 的確係一隻對嚴重暗瘡好好既藥黎
我係生左十幾年既嚴重人士,
食左8個月, 總共萬幾MG
終於都係靠食A酸好番

食咩A酸呀講真..
重刷算啦

我自己係睇醫生食a酸斷尾
副作用黎講 個人感覺無想像中嚴重
其實真係唔舒服就馬上見醫生 減份量或停藥

其實樓主係邊度見到有人亂教食A酸
我見到食親A酸既case都係爛面+大粒石頭瘡 而且去到成年都仲持續密集地爆瘡先會食

呢個case你去搵醫生正常都係會叫你食A酸 叫你食住1個月抗生素先個d都係想拖症呃多幾千蚊藥費
而且醫生做到既野都係幫你驗身同埋解釋返d藥有無功效同副作用

當然病人係無任何知識既情況下 問醫生拎專業意見係好事

仲有
香港好撚多庸醫 都好鐘意玩拖症 或者小小暗瘡(唔係石頭瘡)都開低劇量俾病人長食 賺你藥錢同埋診金

連登大把人教路配a酸
d人吹到神仙藥咁小小暗瘡印都食

隻藥無醫生署方立亂食好危險

屌緊教人食A酸班仆街啊
食果個係有責任, 咁教果個有冇責任啊
如果A酸係安全, 咁隻藥應該list 做OTC啦

如果唔信果一位醫生, 點解唔去問下其他/ 去Book街診 or even 去問藥劑師?

我相信樓主你出發點係好
但係你個po同啲回覆除咗屌之外
如果能夠實際講吓a酸嘅危險性，
再令大家明白點解你認為需要喺醫生指導及跟進下使用，
會好好多

#3 #10 #35

所以一向都係話第一次食最好搵醫生幫你做驗身同評估 呢一點亦都係睇醫生最有價值既地方
驗完身合格 就算有咩事 都有醫生負責
食左一段時間都穩定先至自己開藥

我岩岩下面既補充唔係話唔應該睇醫生
而係想講唔係盲目信曬醫生就得 even有d出名既醫生 都係連身都唔洗驗 直接開藥 到patient有不良反應先即刻停藥
又或者有d case 根本唔係嚴重暗瘡都開A酸俾patient

網上好多人分享自己食A酸既心得
d資訊甚至多過醫生俾到你既資訊
係有值得參考既地方 但都係個句 條命自己既 做既功課愈足就愈保險

下 唔搵醫生反而信網上流言?

1. D 資訊邊到黎ge 先? 我把口講完唔通你又信咩?
(好似隔黎post, 唔知聽邊個講買salicylic acid solution 黎搽面 )
2. 就算係真, 得幾條友 or even 10幾條友ge result, 又可唔可信. (i.e. inter individual variability)

呢樣信D 果樣信D, 又唔理解背後個mechanism, 最後咪有乜鳩中西合璧囉
中西合璧有咩後果我都唔講啦

都係果句, 你信唔過果個醫生, 大可以搵街診/ 其他醫生. 街診都唔貴啦, 佢都唔會有咩incentive拖你個病.

牛唔飲水唔行得後樓梯

因住仆死啊

A酸同四環素唔可以同時食

但聽講有醫生2樣一齊開

係時候醫藥分家了

其實本身就唔建議自己亂買藥食， 睇個醫生有幾貴呀， 點都好過自己食錯到時仲煩

其實睇私家都幾貴
加上香港人又市儈
莫講話幾百丫, 幾廿蚊都要諗啊

幾舊水姐， 點會拎唔出， 分分鐘醫生有更好方法呢？

咪話市儈囉, 講到錢就變曬面色

食足一個療程好貴
2皮幾3皮

普遍都係咁
自己一知半解 (未必知真係點用/有咩效果/效果有咩情況會有唔同/有咩壞處) >
自己覺得OK > 乜柒都叫人用 > 大部份冇求知慾 > 隨時中伏 > 冇伏個D 又LOOP過
仲有好多"PAGES" 直頭曲解好多RESEARCH 就當係
記得有個PAGE話XXX 指出XXX有助減肥
但人地個RESEARCH 自己都冇CONCLUDE 話一定有用

開頭一定係睇醫生，唔慳得，之後自己配藥

之後自己配藥
醫生教你之後可以自己manage 咪得囉

3至4個月已經知成效啦，之後keep 落去咪得

^ 呢條友真係頂癮

問題係要keep到幾耐
再食落去仲有冇其他 influence 呢D係要醫生講

長食會傷肝

要驗血check住

我問過醫生

唔係gen問題搞到油脂太多都唔好食，
我有個fd勁到食左3次都keep住標油，不過已經小左好多，但比普通人黎講都係叫勁。佢個種勁到連a酸都只可以壓制住，停食2個月已經爆油。

有班仆街醫生為左錢叫班唔勁暗瘡ga人食a酸，每日20mg咁樣食。

連登仔邊有女

個post入面又有人問點買到藥

但係的確A酸成功率幾乎係百分百
專科醫生一般知道隻藥有風險 唔會主動建議
所以會只提供啲安全而低效既藥

所以主動提出想食 再由醫生評估是否合適
係win win局面

利申 過來人經驗 睇過普通科 同專科

網上資料係咁多架啦
啲人見到post想食 莫講A酸 食任何藥之前睇醫生/了解隻藥既nature都係最基本既責任。。

不過事實上爛面既人 真係寧願短少幾年命都唔想爛面。。
利申 過來人

亦都會反彈添 下下一黎就食A酸，下次隻手腕痛斬左佢啦

有食開 利申：睇過醫生驗過血冇問題先食 而且每食一段時間（兩三個月）都要搵醫生再驗過血 冇問題先比你食。

所以話信連登仔亂食藥十條命都唔夠死

我諗住搵FRD幫手打文

就係所有方法都唔得先要行到呢一步
通常d人呻都係話試過乜乜乜都唔得
同埋食完你就唔會咁講，我都唔想食架，又唔係平，食個時又乾，有計咩？乜都試過晒，但冇效呀！一個A酸搞掂，之後好似重生咁呀！

樓主
我食緊四環素 醫生都要我sure食既期間唔會懷孕先開俾我
如果停食後仲會唔會影響懷孕？

你都戇撚鳩！醫生會講到明食左後有乜副作用，有乜藥物敏感，同埋女仔會問你有冇Bb ,同有冇打算生。

哩到會有絲打？有都係暗倉肥婆啦 ，生K胎關我撚事

我係ＯＰ，換左個ＡＣＣＯＵＮＴ想開認真ＰＯＳＴ。

"Drugs which have caused, are suspected to have caused or may be expected to
cause, an increased incidence of human foetal malformations or irreversible
damage. These drugs may also have adverse pharmacological effects.

...Antimicrobials (Tetracyclines
Demeclocycline, doxycycline, minocycline, tetracycline)"

呢D最好問過母嬰健康院先好決定幾時生仔。

老實講，我都贊成冇醫生評估唔好亂買黎食。同埋唔贊成得普通暗倉都去食。等於你腸有粒息肉但要做化療咁。

#16

之前爛面好犀利,睇過幾個私家既西醫都係唔建議一開始就食a酸,因為有副作用同要keep住check肝

影響骨骼

唔係個個都知自己會過敏
一陣有人在連登睇完，自己亂食
食錯份量食到過敏出事，邊個賠？

話你知
過多一排呢班仆街又會冒出黎話Ａ酸幾撚神奇
跟手有班戇鳩問邊度有得買 仲未計ＣＤ—ＲＯＭ

搽同食嘅副作用係咪差唔多

連登班細路個個食完藥就當自己係神醫

差好多
一個大部份集中係塊面度（雖然有少部份吸收入體內）
一個食落肚，全身體食曬

同埋dosage都唔同

外用無咁多副作用

決定左食都會睇醫生啦
唔會自己買呀話 買唔買到都係問題
醫生都會比意見你 會累到人咩

駛唔駛食，醫生會幫你決定
所以岩啊
乜都睇醫生先，千祈咪撚信連登

咁都好啲

真心一問唔係醫生先開到口服A酸咩?
同意樓主A酸唔可以亂食
但連登d人開post講口服A酸好似都有keep住睇醫生呀
如果有人自己亂搵門路食只可以話佢地理解力太低

利申有開post冇食過A酸

你真係想食，唔通真係搵唔到路咩
＃１６
唔好話暗瘡，呢個世界大把ＣＡＮＣＥＲ偏方，未死之前搾乾Ｄend stage patient。

食過a酸+抗生素一齊食
食左半年左右，停藥半年又出返，再食半年，停半年又出返
結果咁樣循環左2 3次
其實最尾都斷唔到，雖然本身都唔係好嚴重
而家都仲係間唔中就出，一邊面紅印唔識退咁

希望你唔係食 tetracycline

我遲下會出POST講暗瘡，不過下個ＰＯＳＴ屌左中醫先

A酸好傷肝 未到真係好嚴重都唔好食
好似話食完要隔半年先可以有bb

我明樓主用心，佢係驚班人冇醫生評估走去聽日講亂買黎食

隔幾耐最好直接搵OBSGYN問
不過係
Ａ酸係同肝有關同埋未到真係好嚴重都唔好食

個個都報喜不報憂
如果我畀暗瘡搞到生活質素差都會諗唔開啦

痴線 為駁而駁
人地話A酸好最多都係吸引多左人想試呢個方法
你已經講到想試嘅人係會固意用非法途徑避開搵醫生程序而用
條命係人地嘅 人地會唔會用自己條命較飛

唔該樓主
會問清楚醫生

都係個句，真係嚴重又點都唔好，睇醫生俾專業意見，因為真係有副作用！我記得個時睇醫生個姑娘會問d夠唔夠21歲，唔夠要父母同意先得。
個d亂點人去藥房買個d，唔該你地有返良心，唔好亂點細路去買

Rare side effects 睇醫生都唔會提
我都係自己搵journal 睇先知我食到low back pain

An Updated Analysis of Direct-to-Consumer Television Advertisements for Prescription Drugs.

PMID: 29760024

＆＃１６

抗抑鬱藥 一齊食會傷肝
以前睇醫生醫生講

真係有咁唔怕死嘅人咩
我之前做勁多功課先敢用外用A酸
其實都好多出現副作用嘅人有出post嘅 (甩皮敏感etc)
只係冇人理

我個時睇醫生佢講嘅副作用淨係得傷肝 個人會feel到好乾 同埋食藥期間唔可以有bb
其他乜都冇提
食a酸唔係問題 諗清楚先好

你叫醫生開十個十個都開比你
除非佢冇

你有睇醫生既情況下食a酸咁咪得

其實唔好講a酸 就係d抗生素都食到腸胃好唔得

我食左幾年 初時睇醫生上過 now 果個李文信 驗完肝同血脂食 每日20mg 食左半年左右再驗。 之後再食多半年以爲好返唔冇再食， 但之後2個月就爆到媽媽聲 敢我就係佢間野自己配返20mg 3日食一粒勉強keep 到一路食左2年。等下次有咩事要睇醫生會搭單驗多次肝同血脂。
有時壓力大爆得勁我都會食幾日 消炎藥（綠色膠囊樣）check過a酸同消炎藥冇撞 但應該都傷身 唔好學我

問過幾個醫生如果 每日食體重每公斤0.5或以下其實好低副作用

Hormones嘅暗瘡食A酸有無幫助?
Keep住period前都會爆2粒石頭瘡

咁大個人連醫生處方藥物係乜都唔知？

望下隔離post
班傻仔信自己多過醫生

呢d你外用咪算
邊需要食

每次都要2星期先謝 但謝完個印起碼2個月先消
每個月得1星期塊面好少少
雖然唔多暗瘡 但見到d印好想死

某D抗生素都好似唔得 (e.g. 四環素)

走入去講，叫佢地未去到最嚴重都唔好食
反而畀人屌返轉頭
得閒應該推下呢個post畀班傻鳩睇下，
好心提下佢都要屌

搽護膚品避開暗瘡位，同埋唔好化妝啦
以前用護膚品（包括聲稱去暗瘡個啲）屌你老母，keep住搽，keep住冇膿頭
後尾發覺掂唔到護膚品會快消好多

我專科醫生直頭話停藥後3/4個月生得。。我問你肯定 ？ 佢十分肯定話係 仲話我係佢個女都會比呢個建議。。
當然我自己都唔敢咁快 可能1/2年啦
利申 個醫生好出名 皮膚專科 好貴。。不過都睇左好耐